# Запуск:
```sh
$ Запустить демон modgod с параметром --dbpath .
$ node server.js в одной вкладке терминала
$ node client.js в других вкладках.
```

# Зависимости:
- mongodb - драйвер MongoDB для Node.js. Для работы с базой данных.
- crypto - Модуль обеспечивает криптографическую функциональность. Для хеширования паролей.
- net - Модуль, обеспечивающий асинхронную сетевую API для создания потока на основе TCP серверов.

# Структура проекта:
- client.js - модуль, отвечающий за взаимодействие клиента с сервером.
- constants.js - хранит все необходимые экпортируемые константы (статусы ответов, запросов, пользователей).
- server.js - модуль, отвечающий за работу сервера.
- routehandlers.js - подключаемый файл для хранения экспортируемых обработчиков маршрутов на сервере.

# Работа чата:
- Клиент-серверный чат на сокетах node js, работающих по принципу HTTP протокола. С запросами от клиента и ответами от сервера в виде json объекта со статусом.
- Первоначальный запуск client.js выдает пользователю форму входа/регистрации на сайте. После регистрации можно войти в чат. При регистрации пароль пользователя хешируется перед сохранением в базу. Обработчик роута signup отправляет кленту на соответствующий запрос - json ответ по типу http протокола.
	
	![N|Solid](https://sun9-36.userapi.com/47r8dRrrIhov5dxWd7y3VDRxs-xqGzJXgJIscw/kR36UckWDP8.jpg)
	
	В случае ввода неправильных данных, выдается ошибка.
	
    ![N|Solid](https://sun3-13.userapi.com/pcEYTxlLrngBWk2QCPUcWdS6z-UR2_fbYVad1Q/wxBgEHJIrqU.jpg)
	
	# Общение в чате.
	
	В случае успешной авторизации клиенту выдается сообщение:
    ![N|Solid](https://sun3-12.userapi.com/tmY_68hRrH8wJHPv4OMWl9k9ymnYIws09BfsxQ/Iw-DB9-FZzY.jpg)
	
	Несколько копий client.js для подключения разных пользователей и общения.
	
	![N|Solid](https://sun9-31.userapi.com/cTaQ2EQ51xLLPRViH4MMpTVHEuLdzWx3lvMnoA/5eAzX_SeNoU.jpg)

- Каждому клиенту после авторизации выдается уникальный session_id, с помощью которого на сервере можно идентифицировать клиента и выводить отключившегося пользователя (см. команду !menu).
- # Поддерживаемые команды:
	
	- !menu - единственная команда для вывода меню авторизованного пользователя, где клиент может отключиться.
	![N|Solid](https://sun9-18.userapi.com/oIRWFzuSRxv1ALsY2drveYXmKrH9fvfwGzEd0Q/7hGWX-akBkU.jpg)

    - После отключения клиента от чата, он удаляется из глобального списка текущих авторизованных пользователей с помощью session_id и всем онлайн клиентам от имени сервера рассылается сообщение об его отключении.
	![N|Solid](https://sun3-13.userapi.com/4mCV-mqDYZTCgty2MUFxWSTLWH_pUE6fHm4n4g/s5385krveno.jpg)
